白宮顧問：美擬撤優惠 香港恐淪與中國同等待遇

鑒於北京當局強推「港版國安法」，華府警告會損及香港自治，美國總統川普的首席經濟顧問柯德洛今天說，現在談到香港的貿易和其他金融事務，或許必須適用與中國相同的待遇。

中國人大表決通過港版國安法立法授權，美國國家經濟會議（NEC）主席柯德洛（Larry Kudlow）告訴財經媒體CNBC，中國此舉鑄下「大錯」。

柯德洛說：「他們根本是剝奪了香港的自由。我們不能對此袖手旁觀，他們將為此負責。」

「必要的話，香港現在或許必須面臨與中國同等待遇，而這對關稅有影響，也對財政透明度和股票上市及相關事宜有影響。」

中國13屆全國人大代表會議28日高票通過有香港版國安法之稱的「全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）」，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）也依據1992年「美國－香港政策法」向美國國會認證，香港不再符合美國法律自1997年7月以來給予的特殊待遇。

川普表示，他明天將就中國議題宣布美國新政策。

共享支那人榮耀

買美股收息同支那一樣比10%股息稅？